內地富商欠4.8億賭債被擄案 4被告罪成明判刑

【星島日報報道】知名內地富商在澳門賭廳欠下逾4億巨債，前年11月偕內地律師來港商談還債時，疑遭數名男子從酒店外擄走，輾轉禁錮在郊外村屋，富商及律師不但被毆打，更被人恐嚇若籌不到錢，會將他們埋坑，又威脅剪掉律師的手指。4名男子否認控罪，經審訊後，陪審團今分別裁定4人綁架、非法禁錮、強行帶走或禁錮而意圖取得贖金等罪罪成，案件押後至明早判刑。
首被告黃維新（45歲）被裁定一項綁架罪及一項將某些人禁錮而意圖取得贖金罪罪成。次被告林賜鎮（37歲）則綁架及禁錮罪罪成。第三被告彭志興（42歲）被裁定一項將某些人禁錮而意圖取得贖金罪罪成。第四被告劉子偉（47歲）被裁定將某些人強行帶走而意圖取得贖金、及將某些人禁錮而意圖取得贖金兩罪罪成。
控方開案陳詞指，富商前年11月與律師從深圳來港，被帶上一輛私家車，在車上遭毆打，並被載到梅子林和下徑口村的村屋禁錮，期間有人用不純正的普通話自稱是國安局。有人向富商稱若不還錢就「做了他」埋在後山，又威脅國安局已展開監控，如不盡快還債，國安局會收拾他。
法庭記者：黃詠雯